信報：走資避險各師各法 不分左右

⋯⋯有公民黨領導層承認，雖然把政黨流動資金轉移至離岸戶口可提高安全系數，惟這樣做難以應付日常收支所需，「咁員工出糧又點出？」因此短期內暫未看到有需要為政黨「走資」。一名資深民主黨中人直言，站在政黨層面不能披露太多，個人方面則早於上半年已逐步把存款兌換成美元，並存放在花旗銀行的離岸戶口；縱使手續需時又繁複，總算在風高浪急的政治環境下「買個保險」。有泛民中人表示，即使他們到外資銀行開戶亦不一定成事，事關近年銀行愈來愈謹慎，特別是對於涉及PEP（Politically Exposed Person）人士住往「耍手擰頭」。

除了泛民政黨，外界也關注早前遭內地學者點名批評為「政治顛覆性組織」的支聯會，會否成為下一個整治目標。剛連任支聯會主席的李卓人慨嘆，局勢新發展確令不少捐款者卻步，表明日後只敢捐贈現金，使組織在籌款方面遇上些微障礙。至於有何對策，李卓人說將以「不變應萬變」的態度面對，認為當局既然想以凍結銀行戶口製造白色恐怖，支聯會更不應該成為「推手」，幫政權一同營造恐懼。他又指出，當權者若要整治某人某組織，總會找到堂而皇之的理由，形勢如此，支聯會更應如常運作，切勿自亂陣腳。

應否走資的煩惱不只困擾泛民，有港區人大代表私下透露，自從《港區國安法》年中實施後，部分美資銀行拒絕為人大代表開戶。該人士坦言，今年初滙豐因未有表態支持訂立國安法，不少人大代表決定杯葛，從該行提走資金，故目前存放資產的選擇，只餘下中資銀行及一些本地老牌銀行。

//自從《港區國安法》年中實施後，部分美資銀行拒絕為人大代表開戶。該人士坦言，今年初滙豐因未有表態支持訂立國安法，不少人大代表決定杯葛，從該行提走資金//

會封銀行出賣完香港人但奶共派又唔當你自己人 不如正正經經執柒咗佢算啦

為左幾件人大，輸到咁，值得咩

快啲執啦on99